<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<webpage id="accessibility">
  <title xml:lang="de">Erklärung zur Barrierefreiheit</title>
  <title xml:lang="en">Accessibility declaration</title>

  <section xml:lang="all" title="Erklärung zur Barrierefreiheit">

    <div class="row">
      <div class="col-md-12" lang="de">
        <div class="card-text">

        <p class="mt-4">
          Die Universitätsbibliothek Hagen ist bemüht, die Internetseite bibliographie.fernuni-hagen.de (im Folgendem: Bibliographie) im Einklang
          mit den nationalen Rechtsvorschriften zur Umsetzung der Richtlinie (EU) 2016/2102 des Europäischen Parlaments barrierefrei zugänglich
          zu machen. 
        </p>
        </div>

      </div>
    </div>

    <div class="row mt-4">
      <div class="col-md-12" lang="de">

        <h3>Stand der Vereinbarkeit mit den Anforderungen</h3>

        <p>
          Die Bibliographie ist mit der EU-Richtlinie 2016/2102,
          dem Behindertengleichstellungsgesetz Nordrhein-Westfalen (BGG NRW) und der
          Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung Nordrhein-Westfalen (BITV NRW)
          teilweise konform.
        </p>
        <p>
          <strong>Diese Website wird befindet sich aktuell im Aufbau. 
          Demnächst wird ein BITV-Test durchgeführt und das Testergebnis an dieser Stelle
          veröffentlicht.</strong>
        </p>
        <p>
          Diese Erklärung wurde am 22.04.2021 erstellt und zuletzt geprüft.
        </p>
      </div>
    </div>

    <div class="row mt-4">
      <div class="col-md-12" lang="de">

       <h3>Kontakt und Feedback</h3>

        <p>
          Wenn Ihnen in Bezug auf die barrierefreie Gestaltung der Internetseite bibliographie.fernuni-hagen.de Mängel
          auffallen sollten, können Sie sich gerne an uns wenden. Wir sind Ihnen für Hinweise sehr dankbar.
        </p>
        <p>
          Per E-Mail erreichen Sie uns unter hochschulbibliographie@fernuni-hagen.de.<br />
          Unsere Postanschrift lautet:<br />
          Universitätsbibliothek Hagen<br />
          Universitätsstraße 21-23<br />
          58097 Hagen<br />
          Telefonisch können Sie uns unter 02331 987 1162 erreichen.
        </p>

      </div>
    </div>

    <div class="row mt-4">
      <div class="col-md-12" lang="de">

        <h3>Ombudsstelle für barrierefreie Informationstechnik des Landes Nordrhein-Westfalen </h3>

        <p>
          Sollten Sie auf Mitteilungen oder Anfragen zur barrierefreien Informationstechnik der Internetseite
          bibliographie.fernuni-hagen.de von den dort genannten Ansprechpartnern keine zufriedenstellenden
          Antworten erhalten haben, können Sie die Ombudsstelle für barrierefreie Informationstechnik einschalten.
          Unter Einbeziehung aller Beteiligten versucht die Ombudsstelle, die Umstände der fehlenden Barrierefreiheit
          zu ermitteln, damit der Träger diese beheben kann. 
        </p>
        <p>
          Sie ist der oder dem Beauftragten für die Belange der Menschen mit Behinderung nach § 11 des
          Behindertengleichstellungsgesetzes Nordrhein-Westfalen zugeordnet und über folgenden Kontakt zu erreichen:
        </p>
        <p class="border-left pl-5">
          Ministerium für Arbeit, Gesundheit und Soziales des Landes Nordrhein-Westfalen<br />
          Fürstenwall 25<br />
          40219 Düsseldorf<br />
          Sie erreichen die Ombudsstelle unter der folgenden E-Mail-Adresse:<br />
          Ombudsstelle-barrierefreie-IT@mags.nrw.de.
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>

</webpage>
