<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<webpage lastModified="$Date$" id="profile">
  <title xml:lang="de">FAQ – Hochschulbibliographie</title>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h3>Was ist die Hochschulbibliographie?</h3>
      <p>
        Die Hochschulbibliographie der FernUniversität in Hagen ist eine Dienstleistung der Universitätsbibliothek Hagen mit dem Ziel, Mitgliedern
        und Angehörigen der FernUniversität die professionelle Verzeichnung ihrer wissenschaftlichen Publikationen zu ermöglichen.
      </p>
      <p>
        Die Universitätsbibliothek berät Sie zu allen Fragen der bibliographischen Verzeichnung Ihrer Publikationen und stellt sicher, dass eine
        normgerechte und professionelle Eintragung erfolgt.
      </p>
      <p>
        Unser Service erhöht damit direkt die Sichtbarkeit Ihrer Publikationstätigkeit und bietet unter anderem die Möglichkeit, persönliche
        Literaturlisten in verschiedenen Formaten, wie BibTex, PDF, RIS (Citavi), Endnote, HTML zu exportieren und weiter zu verwenden.
      </p>
    </div>
  </article>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h3>Welche Publikationen werden in der Hochschulbibliographie nachgewiesen?</h3>
      <p>
        Die Hochschulbibliographie verzeichnet veröffentlichte Publikationen von Personen an der FernUniversität in Hagen und umfasst vor allem
        Monographien, Beiträge in Fachzeitschriften, Konferenzbeiträge sowie Dissertationen und Habilitationen.
      </p>
      <p>
        Maßgeblich für die Erfassung ist, dass die Publikation unter Beteiligung mindestens einer der FernUniversität angehörigen Person verfasst
        wurde.
      </p>
    </div>
  </article>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h3>Was wird nicht in der Hochschulbibliographie nachgewiesen?</h3>
      <p>
        Reines Begleitmaterial zu Tagungen und Kongressen, wie Vorträge mit Annotationen oder Foliensammlungen; Vorlesungsmaterial, Hausarbeiten,
        Studienbriefe, Diplom-, Bachelor- oder Masterarbeiten, Briefe, Patente, Normen (es sei denn, sie sind im Verlag publiziert oder im Repository
        veröffentlicht). Namentlich nicht gekennzeichnete Lexikonbeiträge, Filme, Fernsehmitschnitte, Videos, Musik, Rundfunkmitschnitte, Bilder,
        Folien, Software, Veröffentlichung im Internet, welche nicht auf Bibliotheksservern bzw. bei bekannten Datenbankanbietern abgelegt sind,
        werden nicht erfasst. 
      </p>
    </div>
  </article>
  
  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h3>Aus welchem Zeitraum werden Publikationen nachgewiesen?</h3>
      <p>
        Die Publikationsdaten werden retrospektiv in die Hochschulbibliographie verzeichnet und erstrecken sich über den gesamten Zeitraum der
        FernUniversität in Hagen.
      </p>
    </div>
  </article>
  
  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h3>Wie melde ich meine Publikationen?</h3>
      <p>
        Sie können Ihre Publikation unter dem Punkt “Publikation melden” einreichen. Der Eintrag wird von uns überprüft und dann freigeschaltet.
      </p>
      <p>
        Alternativ können Sie uns auch Listen mit Ihren Publikationen per E-Mail an <a href="mailto:hochschulbibliographie@fernuni-hagen.de"
        >hochschulbibliographie@fernuni-hagen.de</a> schicken. Wir werden diese dann in die Hochschulbibliographie einarbeiten. Mögliche
        Datenformate dabei sind z. B. BibTex, RIS, Word, Excel, PDF etc.
      </p>
    </div>
  </article>
  
  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h3>Ich möchte einen Datensatz korrigieren, wo und wie kann ich das machen?</h3>
      <p>
        Einen abgesendeten oder bereits verzeichneten Datensatz können nur die Mitarbeiter*innen der Hochschulbibliographie korrigieren.<br />
        Bitte senden Sie uns hierzu eine E-Mail an: <a href="mailto:hochschulbibliographie@fernuni-hagen.de">hochschulbibliographie@fernuni-hagen.de</a>
      </p>
    </div>
  </article>
</webpage>
