<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<webpage lastModified="$Date$" id="contact">
  <title xml:lang="de">Datenschutz</title>
  <title xml:lang="en">Privacy</title>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <p>
        Der verantwortungsvolle Umgang mit Ihren persönlichen Daten hat bei uns höchste Priorität. Daher möchten wir Sie
        an dieser Stelle über die wichtigsten datenschutzrechtlich relevanten Aspekte unserer Hochschulbibliograpie
        informieren.
      </p>
    </div>
  </article>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h3>Nutzungsanalyse / Nutzungsstatistik</h3>
      <p>
        Durch die Analyse der Nutzung der Hochschulbibliographie erhalten wir wertvolle Informationen, um unser Webangebot
        zu verbessern. Dazu zählt zum Beispiel, wie oft bestimmte Inhalte aufgerufen wurden oder mit welchem Browser auf
        welchen (mobilen) Geräten die Webseite betrachtet wurde. Die gespeicherten Daten verwendet die Universitätsbibliothek
        Hagen ausschließlich zu statistischen Zwecken. Eine anderweitige Nutzung der Daten oder eine Weitergabe an Dritte
        erfolgt nicht.
      </p>
    </div>
  </article>

  <article class="card mb-3" xml:lang="de">
    <div class="card-body">
      <h3>Cookies</h3>
      <p>
        Cookies sind kleine Textdateien, die beim Besuch einer Webseite auf Ihrem Computer gespeichert werden. Über Cookies
        können Informationen zwischen Computerprogrammen ausgetauscht oder für einen beschränkten Zeitraum gespeichert werden.
        Cookies können nur gespeichert werden, wenn Sie dies in den Einstellungen Ihres Browsers erlaubt haben. deposit_hagen
        verwendet Cookies sehr sparsam. Das bedeutet, dass Sie diese Webseite grundsätzlich auch ohne Cookies betrachten können.
        Die auf dieser Webseite eingesetzten Cookies haben zwei unterschiedliche Funktionen: Ein Teil der eingesetzten Cookies
        gewährleistet, dass die Webseite einwandfrei funktioniert und angezeigt wird. Die Gültigkeit dieser Cookies ist auf den
        Webseitenbesuch beschränkt. Sobald Sie Ihren Browser beenden, werden diese sogenannten „Session-Cookies“ gelöscht. Eine
        Ausnahme bildet der Cookie, der die Anzeige des Datenschutzhinweises steuert. Damit Ihnen der Hinweis nicht bei jedem Besuch
        erneut angezeigt wird, bleibt dieser drei Monate gültig.
      </p>
    </div>
  </article>

</webpage>
